iPhone 12 也許要支援 5G 了！但卻暗藏一個重要限制

5G 來了，傳聞中的 iPhone 12 可能支援 5G，但是在 5G 功能上可能有一個重要限制。
目前商用 5G 可以分 sub-6GHz 和毫米波（mmWave）兩種頻段，當中 sub-6GHz 覆蓋率大，而毫米波網速較快。在追求更多人轉用 5G 以收回網絡基建成本的角度看，不少網絡商會首先選擇覆蓋率大的 sub-6GHz，然後才選擇毫米波。
網絡商的選擇可能影響手機廠，特別是蘋果，從 Fast Company 網站聲稱從無線產業取得消息指，蘋果確實會在 iPhone 12 支援 5G，但暗藏一個重要限制：只有美版、日版、韓版的 iPhone 12 Pro Max 才支援毫米波 5G，iPhone 12/12 Max/12 Pro 以及其他地區版本 iPhone 12 Pro Max 只支援 sub-6GHz。

目前我們未能確實有關消息的真偽，在美國 sub-6GHz 5G 的速度往往只有 100-150Mbps，而毫米波 5G 可以做到 1Gbps 速度，這可能影響蘋果在不同地區版本推出支援不同 5G 頻段的 iPhone 12。

依個真係要多謝香港某幾個電訊商繼續用華為設備，華為設備暫時支援唔到mmWave, 而愛立信nokia三叔起既電訊設備係用高通技術，支援到sub-6GHz ＆ mmWave
你買既iphone 12 5g速度一家比唔唔上支援mmWave既手機，要怪就怪華為呃左全世界，乜野擁有華為就擁抱未來，依家係用高通先擁抱未來，人地高通比你早5年或以上研發mmWave

真係暫時都諗唔到5G咁快做乜download一套戲1秒鐘同10分鐘其實真係關係唔大又唔係急成咁所謂嘅係乜嘢無人駕駛控制 你出咗無人駕駛先算啦到時10G都出左囉。啲電話又 牙膏咁樣續啲續啲功能出嚟真係冇乜必要急住買

在美國 sub-6GHz 5G 的速度往往只有 100-150Mbps

100Mbps 咁都叫5G咩

香港用到4G全速再講啦

csl門市用到，快啲簽約啦

香港5G plan出4G全速

大家可以放心出新機

限速
2MB

真正5g速度要發展mmWave

就係因為依d心態，人地apple唔加mmWave技術落去，睇死你地2至3年 d基站都支援唔到mmWave，不如你用番56k

咁數碼通support mmWave?

5G重點係latency，唔係bandwidth

你捉錯重點，我只係想帶出用華為基站暫時支援唔到高頻段，到華為有微波技術高通已經領先好多

買部5G手機，供應商比返4G嘅網速你

一定得，到多人用佢將來就會加mmWave基站去分流，始終低頻段多人用就會速度慢

加上低頻飽和哂，高頻段先係未來發展方向

56k已足夠

香港唔需要發展得咁快喎，監控鏡頭如果用晒5G，到時線都唔駛拉，全香港鏡頭起碼再多幾倍，我唔想咁

科技發展係相鋪相成
你開拓高速上網環境自然就有相關產業發展架啦

無咪唔用住囉

十年前都用開電話上高登
十年後咪又係咁上連登

屌4G都廢到乜咁,有時要轉3G先收到,又有幾多人移動中食得晒全速4G

4G都比唔足啦 訊號成日都收得差

極端撚死開啦

美國網絡其實好撚落後同慢

Smartone又win

一開始華為話mmWave係落後技術
但黎緊支那話都要上mmWave

你真係唔識架喎.
mobile環境 brust speed 好緊要.
舉例, 你睇緊高清streaming, 假sub-6GHz 理想網速冇問題..
但你行來行去, 或答緊車, 有時收得好啲, 有啲收得差啲. 如果用sub-6GHz, 你收得再好都cap都 speed, 正常buffer...

但如果你收到mmWave, 收得好果一下就bump爆左個buffer...
跟住收得差都冇問題, 再有0.x秒收得好又爆過.

記得班五毛話華為mmwave拎得仲多ip

不過點都好，而家班五毛有有藉口兜，話俾美國封左台積貨源就得，如果唔係今年華為發展埋太空船上太陽

講真實際用落，係街用sub-6，同屋企用Wi-Fi，差得幾多？有咩咁重要到我要係街用sub-6速度做差唔多既野而唔係用屋企Wi-Fi？
而且速度增加得唔明顯，只要唔夠大規模用家轉用，content developer都係要考慮大眾用家唔係sub-6，而唔會去發展需要咁大流量既野俾人用
真係要去到mmwave速度快得明顯，多人轉用先會成個生態去轉

無知一問
流動網絡向改善ping值/network latency發展唔會更加好？
就算你速度整到識飛都冇用
抑或本身流動網絡係改善唔到network latency?

所以高通咪向住mmWave發展，mmWave比sub6 做到更低延遲，要鬧就鬧d電訊商做乜貪平用華為

你老母華為就落後，紐約洛杉磯芝加哥5g已經發展到好前

香港4.5G 都未有真全速，5G ? 算罷

早幾日出ssp
我用S20+ smt 5G
同個fd部note8定9 csl 4G鬥
試左幾次都係佢快

流動網絡一定係香港發展得快過美國
甚至全球數一數二
因為人口密度高過其他地區好多

I try
l
P
av b,,

咁我又唔會周街睇戲打機呢啲簡直係阻街 行路就行路 打乜機 多數睇片都係屋企個電視機睇大啲舒服啲

唔好話4G
3G都未去到全速啦

你去過美國未呀
NY到而家搭subway都係收唔到
（或者verizon好少少）

美國係香港周街4G嘅時候仲用緊3G扮4G
到而家嘅LTE speed都係慢到嘔

住撚左十幾年我有資格講多過你

$200無限任屌都嫌貴
用返華為啦你地

香港未來真係比中共累9死

唔好話3G
家居寬頻都未去到全速啦

咁美國4G / 4.5G plan 行到幾多

5g 重頭戲係for IOT，至於iphone 點樣同IOT夾到整啲咩出黎就拭目以待

SAMSUNG 啲機有真假 5G, 個 5G icon 係咪實心個分別好大, 冇記錯如果係空心, 表示 login 咗入 5G 但得 4G / 4.5G 速度, 你要留意返

我覺得呢個表示方式好 on9, 唔知遲啲 iPhone 係咪咁

呢個我知
實心5G icon慢過csl 4G

所以美國都唔知急乜
佢整返好LTE-A都快過所謂5G

要個朵囉
全世界都5g 5g
AT&T咪整個5g logo比你開心下
Marketing野 班客撚識咩講真

唔駛幫個沉船城市打飛機喇

西歐北歐有啲國家同南韓呢方面條件都好過香港
前排先有個各個地區手機速度比較 香港一定唔係靠前嗰個

香港好啲嘅係FTTH 光纖入屋 但啲中資背景財團都唔想鋪去村屋，唐樓所以其實整體唔快
日本國民平均寛頻上網速度仲有歐洲應該呢幾廿年黎都秒緊香港

美國係咪t mobile 推出咗個全國覆蓋率好高嘅5G campaign

你等於全世界

ok,再下代先買

俾咁快你都冇用啦

香港網絡商實限速

5G係比傻仔用
4G係留比我哋聰明人用

上年已經出撚左5G啦 遲南韓幾日咋

已經成街鏡頭啦

只限大城市附近 同埋target係家居用途

第一代=白老鼠

唔係好信
ip 12咪又係用高通5G晶片
本身人地就兩樣都"全球"支援

白老鼠講緊Android 近兩代??

今次真唔真就唔知, 但 Apple 係有玩開閹割

痴撚線差十分鐘都叫唔大分別你不如用返56K，上連登都係差十分鐘

如果得半殘廢5G，咁咪等多年 仲用緊iphone X

你4g有100Mbps咩，寸柒柒

你呢啲窮撚睇1080p咪冇分別囉，人地4k8k咪慢囉

咪係，好過香港4G 5G 平均都慢過人

真，永遠有班撚樣，當有新野準備普及，就會彈出黎話，車，有乜用喎，而家現有嘅好足夠啦
正一死廢佬，阻住時代進步

點會冇

其實想知係咪得香港d廢老咁廢
睇親其他國家個d老人家渣哂拐杖都好多野堅持自己做

創造需求真係得蘋果先做到
話之你出到10G
蘋果得4G 就係4G 需求
面對現實啦
每一次都係咁
3g , 4g , 藍牙耳筒, tablet , smart watch

你知唔知道有咩地區有呀

點解咁撚快

幾撚多G都好啦，香港能穩定地有30Mb就阿彌陀佛

市區4g lite全速100up好正常